# Fused Deposition Modeling (FDM)

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (24).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

La impresión FDM (Fused Deposition Modeling por sus siglas en inglés) es una técnica de fabricación aditiva que consiste en extruir material termoplástico fundido a través de una boquilla para formar capas y crear un objeto tridimensional.&#x20;

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (108).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (53).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

La boquilla se mueve en coordenadas X, Y y Z para depositar material en capas según un diseño previamente definido por software.&#x20;

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (124).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

<figure><img src="../../.gitbook/assets/image (147).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

El material se enfría y solidifica rápidamente, formando capas sobre las anteriores hasta completar el objeto. La FDM es una técnica económica y accesible para producir objetos de tamaño mediano y de baja a mediana complejidad.



{% embed url="https://www.youtube.com/watch?v=LUKAEJ5a6Ps" %}
